{
	" If checked, only users with the experience level of Intermediate and Advanced will be able to validate tasks in this project.": " If checked, only users with the experience level of Intermediate and Advanced will be able to validate tasks in this project.",
	" Mark as Bad Imagery": "'저품질 이미지'로 표시",
	" Mark as Completely Mapped": "'완전히 지도 제작 완료'로 표시",
	" Split Task": "과업 분할",
	" Stop Mapping": "지도 제작 중단",
	" left": " left",
	" or join the discussion with your ": " or join the discussion with your ",
	"% Mapped": "% 지도 제작 완료",
	"% Validated": "% 유효성 검사 완료",
	"(What’s new for mappers), ": "(What’s new for mappers), ",
	"(What’s new for validators).": "(What’s new for validators).",
	", the free and editable map of the world. Communities, organizations and governments worldwide have access to these maps to address local development challenges and aid disaster response. You can join thousands of others to map": ", the free and editable map of the world. Communities, organizations and governments worldwide have access to these maps to address local development challenges and aid disaster response. You can join thousands of others to map",
	"A comment entered when you save your mapping to the OSM database. When saving your work, please leave the default comment but add what you actually mapped, for example: Added buildings and a residential road.": "작업한 것을 오픈스트리트맵 데이터베이스에 저장할 때 입력한 댓글입니다. 작업할 것을 저장할 때에는 지시문에 나온 댓글과 함께, 실제로 작업한 내용을 적어 주세요. 건물과 주거 도로를 작업했다면 \"Added buildings and a residential road\"라고 덧붙일 수 있습니다.",
	"A description for the default locale": "기본 표시 언어로 설명 입력",
	"A mapping type selection is missing.": "A mapping type selection is missing.",
	"A name for the default locale": "기본 표시 언어에서의 명칭 입력",
	"A new and improved version of the Tasking Manager was developed by HOT with support by USAID and DFAT during 2017. More information about what’s new in TM3 can be found here: ": "A new and improved version of the Tasking Manager was developed by HOT with support by USAID and DFAT during 2017. More information about what’s new in TM3 can be found here: ",
	"A new project will be created with": "새 프로젝트 만들기",
	"A short description for the default locale": "기본 표시 언어로 짧은 설명 입력",
	"A verification email was sent.": "인증 이메일이 전송되었습니다.",
	"AOI geometry must be a valid MultiPolygon.": "관심 영역은 반드시 유효한 다중 다각형이어야 합니다.",
	"About": "정보",
	"About the Tasking Manager": "Tasking Manager에 대해서",
	"Accept and continue": "동의하고 계속 진행",
	"Accept imagery license": "이미지 라이선스에 동의",
	"Action": "행동",
	"Actions": "행동",
	"Active": "활발함",
	"Active Mappers": "활발한 기여자",
	"Activity and Stats": "활동 및 통계",
	"Add layer": "레이어 추가",
	"Add user": "사용자 추가",
	"Add your email address": "Add your email address",
	"Add/edit contact details": "Add/edit contact details",
	"Admin": "관리자",
	"Administrator": "관리자",
	"Advanced": "고수",
	"Advanced mapper": "고수 기여자",
	"Advanced options": "고급 옵션",
	"Advanced task information and editing options": "작업의 추가 정보 및 편집 옵션",
	"All": "전체",
	"All HOT and Missing Maps mapping is done in": "HOT와 Missing Maps의 모든 기여자들이 다음 작업을 완료했습니다.",
	"All of this work is done through": "All of this work is done through",
	"All projects that were created during the test phase at ": "All projects that were created during the test phase at ",
	"Allowed users on private project": "비공개 프로젝트 접근이 허용된 사용자",
	"An error occurred": "오류 발생",
	"An error occurred when altering expert mode setting.": "전문가 모드 설정을 변경하는 중 오류가 발생했습니다.",
	"An error occurred when setting the level.": "계급을 설정하는 중 오류가 발생했습니다.",
	"An error occurred when setting the role.": "역할을 설정하는 중 오류가 발생했습니다.",
	"An organisation tag is missing.": "An organisation tag is missing.",
	"AoI as": "관심 영역",
	"Arbitrary Tasks": "모든 작업",
	"Archive": "Archive",
	"Archived": "보존됨",
	"Are you sure you want to delete these messages? This cannot be undone": "Are you sure you want to delete these messages? This cannot be undone",
	"Are you sure you want to delete this message?": "정말 이 메시지를 삭제하시겠습니까?",
	"Are you sure you want to delete this project? You cannot undo deleting a project.": "정말 이 프로젝트를 삭제하시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
	"Are you sure you want to invalidate all tasks in this project? You cannot undo this.": "정말 이 프로젝트의 모든 과업을 '유효하지 않음'이라고 표시하시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
	"Are you sure you want to mark all bad imagery tasks in this project as ready? You cannot undo this.": "정말 이 프로젝트에서 '저품질 이미지'로 표시된 모든 과업을 '준비됨'으로 표시하시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
	"Are you sure you want to mark all tasks in this project as mapped? You cannot undo this.": "정말 이 프로젝트의 모든 과업을 '지도 제작 완료'로 표시하시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
	"Are you sure you want to reset all tasks? You cannot undo this.": "정말 모든 과업을 초기화하시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
	"Are you sure you want to transfer this project? You cannot undo transfering a project.": "Are you sure you want to transfer this project? You cannot undo transfering a project.",
	"Are you sure you want to validate all tasks? You cannot undo this.": "정말 모든 과업을 '유효성 검사 완료'로 표시하시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
	"Authorization failed.": "인증이 실패했습니다.",
	"Authorization successful. Redirecting...": "인증이 성공했습니다. 다시 돌아가는 중...",
	"Automatically unlocked for mapping": "지도를 제작하기 위해 자동으로 잠금 해제됨",
	"Automatically unlocked for validation": "유효성 검사를 위해 자동으로 잠금 해제됨",
	"Back to Previous": "이전으로 돌아가기",
	"Bad imagery": "저품질 이미지",
	"Beginner": "초보",
	"Beginner mapper": "초보 기여자",
	"Block user": "사용자 차단",
	"Broad categories for classifying mapping issues noted during validation": "Broad categories for classifying mapping issues noted during validation",
	"Building mapping is the most needed and the most common type of mapping HOT and MissingMaps does. Using the OpenStreetMap web based editor called the iD editor, building mapping is fairly easy. This video will show you the basics of how to map buildings using the iD editor.": "건물 그리기는 가장 중요한 작업이며, HOT와 MissingMaps 프로젝트에서 가장 일반적인 유형입니다. 오픈스트리트맵 기반 편집기인 iD를 사용하면 건물 그리기는 정말 쉽습니다. 이 영상은 iD 편집기를 이용해 건물을 그리는 방법의 기초를 설명하는 영상입니다.",
	"Buildings": "건물",
	"Campaign": "캠페인",
	"Campaign Tag": "캠페인 태그",
	"Cancel": "취소",
	"Causes You Can Help": "당신이 도울 수 있는 이유",
	"Changeset Comment": "바뀜집합 댓글",
	"Changeset comment": "바뀜집합 댓글",
	"Choose a task": "과업 선택",
	"Choose a task for mapping:": "지도 제작 역할로 참여할 과업 선택:",
	"Choose two entries for diff or same once twice for attic data": "Choose two entries for diff or same once twice for attic data",
	"Clear all": "모두 선택 해제",
	"Clip tasks to Area of Interest": "과업을 관심 영역으로 지정",
	"Clone": "복제",
	"Clone project": "프로젝트 복제",
	"Close": "닫기",
	"Close message": "메시지 닫기",
	"Comment": "댓글",
	"Commented": "댓글 남겨짐",
	"Comments by users": "사용자의 댓글",
	"Community": "Community",
	"Contact Information": "연락처",
	"Contact Us": "Contact Us",
	"Contact project manager": "프로젝트 관리자와 연락",
	"Contact with JOSM Failed": "Contact with JOSM Failed",
	"Contribute": "기여",
	"Contributions": "기여",
	"Contributor": "기여자",
	"Contributors were messaged successfully.": "기여자들이 성공적으로 메시지를 받았습니다.",
	"Create": "만들기",
	"Create a new project": "새 프로젝트 만들기",
	"Create new Project": "새 프로젝트 만들기",
	"Create new category": "Create new category",
	"Create new license": "새 라이선스 생성",
	"Create project": "프로젝트 만들기",
	"Created": "생성됨",
	"Created by:": "만든 이:",
	"Creation in progress...": "만드는 중...",
	"Default comments added to uploaded changeset comment field. Users should also be encouraged to add text describing what they mapped. Example: #hotosm-project-470 #missingmaps Buildings mapping. Hashtags are sometimes used for analysis later, but should be human informative and not overused, #group #event for example.": "업로드되는 바뀜집합 댓글 칸에 표시될 기본 댓글입니다. 여기에 더해서 기여자들에게 자신이 작업한 것을 덧붙여 내도록 해야 합니다. 만약 건물을 추가했다면 \"#hotosm-project-470 #missingmaps Buildings mapping\"과 같이 적어 내면 됩니다. 해시태그는 추후 분석 작업에 사용되기도 합니다. 해시태그는 인간이 읽을 수 있는 형태여야 하고, #group #event처럼 남용하면 안 됩니다.",
	"Default locale": "기본 표시 언어",
	"Delete": "삭제",
	"Delete All Selected Messages": "Delete All Selected Messages",
	"Delete Selected": "Delete Selected",
	"Delete message": "메시지 삭제",
	"Delete project": "프로젝트 삭제",
	"Delete selected messages": "Delete selected messages",
	"Description": "설명",
	"Detailed Instructions": "자세한 지시",
	"Detailed user documentation is available on LearnOSM:": "Detailed user documentation is available on LearnOSM:",
	"Details": "세부 내용",
	"Difficulty": "난이도",
	"Dismiss": "무시",
	"Dismiss alert": "경고 무시",
	"Done editing? Leave a comment and select one of the options below that matches your editing status.": "Done editing? Leave a comment and select one of the options below that matches your editing status.",
	"Done editing? Share a comment and mark the task with one of the buttons below.": "Done editing? Share a comment and mark the task with one of the buttons below.",
	"Download": "다운로드",
	"Download:": "다운로드:",
	"Draft": "초안",
	"Draw": "그리기",
	"Draw circle": "원 그리기",
	"Draw polygon": "다각형 그리기",
	"Draw rectangle": "직사각형 그리기",
	"Draw the Area of Interest on the map.": "지도에 관심 영역을 그립니다.",
	"Edit": "수정",
	"Edit License": "라이선스 수정",
	"Edit Mapping-issue Category": "Edit Mapping-issue Category",
	"Edit description": "설명 수정",
	"Edit imagery": "이미지 수정",
	"Edit instructions": "지시문 수정",
	"Edit permissions": "권한 수정",
	"Edit priority areas": "중요 영역 수정",
	"Edit project": "프로젝트 수정",
	"Edit settings": "설정 변경",
	"Edit tags": "태그 수정",
	"Editors for mapping": "Editors for mapping",
	"Editors for validation": "Editors for validation",
	"Email (only visible to you):": "Email (only visible to you):",
	"Email verification": "이메일 인증",
	"Enforce Random Task Selection": "Enforce Random Task Selection",
	"Enforce random task selection on mapping": "Enforce random task selection on mapping",
	"Enter a name for the category": "Enter a name for the category",
	"Enter a name for the license (provider for example)": "라이선스 명칭(제공자 등) 입력",
	"Enter a short description of the category": "Enter a short description of the category",
	"Enter a short version of the terms": "개요 입력",
	"Enter a username": "사용자명 입력",
	"Enter the license terms": "라이선스의 약관 입력",
	"Entities to map": "작업 대상",
	"Error": "오류",
	"Error loading the projects": "프로젝트를 불러오는 중 오류 발생",
	"Error: cannot get user list": "오류: 사용자 목록을 불러올 수 없습니다",
	"Error: setting your contact details": "오류: 연락처를 설정하는 중 오류가 발생했습니다",
	"Error: too many characters in your message": "오류: 메시지에 너무 많은 문자를 입력했습니다",
	"Error: you don't have permission to send message": "Error: you don't have permission to send message",
	"Error: your message was not added": "오류: 메시지가 추가되지 않았습니다",
	"Even if you are a new mapper, anyone who can use a computer to draw lines and boxes or use a phone to swipe and tap can meaningfully contribute to humanitarian mapping through": "기여해 본 적이 없다 할지라도 컴퓨터로 선과 상자를 그릴 수 있거나 휴대폰으로 스와이프와 터치를 할 수 있다면 누구나 지도를 만듦으로써 의미 있는 인도주의적 기여를 할 수 있습니다.",
	"Expert Mode": "전문가 모드",
	"Expert mode makes advanced and experimental features available. Most users should leave this off.": "전문가 모드로 고급 기능과 실험적인 기능을 사용할 수 있습니다. 많은 사람들은 이 모드를 꺼 놓습니다.",
	"Extra Instructions": "추가 지시",
	"Failed to archive/unarchive category. Please try again.": "Failed to archive/unarchive category. Please try again.",
	"Failed to create a new category. Please try again.": "Failed to create a new category. Please try again.",
	"Failed to create a new license. Please try again.": "새 라이선스를 생성하는 데 실패했습니다. 다시 시도해 주세요.",
	"Failed to delete category. Note that categories cannot be deleted once in use, but must be archived instead": "Failed to delete category. Note that categories cannot be deleted once in use, but must be archived instead",
	"Failed to delete license. Please try again.": "라이선스를 삭제하는 데 실패했습니다. 다시 시도해 주세요.",
	"Failed to mark all task valid for an unknown reason.": "알 수 없는 이유로 모든 과업을 유효하다고 표시하는 데 실패했습니다. 다시 시도해 주세요.",
	"Failed to message all contributors for an unknown reason.": "알 수 없는 이유로 모든 기여자들에게 메시지를 보내는 데 실패했습니다. 다시 시도해 주세요.",
	"Failed to reset all tasks for an unknown reason.": "알 수 없는 이유로 모든 과업을 초기화하는 데 실패했습니다. 다시 시도해 주세요.",
	"Failed to save edits. Please try again.": "편집 내역을 저장하는 데 실패했습니다. 다시 시도해 주세요.",
	"Field Papers": "Field Papers",
	"Filter": "필터",
	"Filter projects (on name, campaign, ...)": "프로젝트 필터링(이름, 캠페인, ...)",
	"Find Ayeyarwady Delta Projects": "Find Ayeyarwady Delta Projects",
	"Find New Disaster Mapping Projects": "Find New Disaster Mapping Projects",
	"Find Tanzania Development Trust Projects": "Find Tanzania Development Trust Projects",
	"Find a task for validation through one of the options below.": "아래의 옵션 중 하나를 통해서 유효성 검사를 할 과업을 찾습니다.",
	"Fixed Mapping Issues": "Fixed Mapping Issues",
	"For help with mapping or mapping related questions, please email: ": "지도 제작에 도움이 필요하거나 작업과 관련해서 질문이 있다면, 이메일을 보내 주세요:",
	"Frequently Asked Questions": "자주 묻는 질문",
	"From": "보낸 사람",
	"General questions or comments about Humanitarian OpenStreetMap Team, please email: ": "인도주의 오픈스트리트맵 팀에 대해 일반적인 질문이 있거나 지적할 점이 있다면, 이메일을 보내 주세요:",
	"General task size:": "과업의 기본 크기:",
	"Get in touch": "연락해 주세요",
	"Get started by choosing your editor of choice.": "Get started by choosing your editor of choice.",
	"GitHub": "깃허브",
	"GitHub issues page": "GitHub issues page",
	"Give feedback on": "피드백을 해 주세요:",
	"Go back to category overview": "Go back to category overview",
	"Go back to license overview": "라이선스 개요로 돌아갑니다.",
	"Go back to the project": "Go back to the project",
	"Go to MapSwipe": "MapSwipe로 이동합니다.",
	"Go to project": "프로젝트로 이동합니다.",
	"Go to the chat tab": "대화 탭으로 이동합니다.",
	"Go to the homepage": "홈페이지로 이동합니다.",
	"Go to the instructions tab": "지시 탭으로 이동합니다.",
	"Go to the mapping tab": "지도 제작 탭으로 이동합니다.",
	"Go to the validation tab": "유효성 검사 탭으로 이동합니다.",
	"Grid view": "타일로 보기",
	"HOT originally planned to launch TM3 at the beginning of September, but because of several disaster response activations, the launch was delayed in order to avoid any potential issue with switching to a new platform for thousands of HOT mappers. We are now planning to launch TM3 during the week of October 16-20.": "HOT originally planned to launch TM3 at the beginning of September, but because of several disaster response activations, the launch was delayed in order to avoid any potential issue with switching to a new platform for thousands of HOT mappers. We are now planning to launch TM3 during the week of October 16-20.",
	"Have questions about the new Tasking Manager? Read more below for answers to some of the most frequently asked questions by the community. If you want to know more about the new improvements to the Tasking Manager,": "Have questions about the new Tasking Manager? Read more below for answers to some of the most frequently asked questions by the community. If you want to know more about the new improvements to the Tasking Manager,",
	"High": "높음",
	"History": "역사",
	"How can I get some help if something doesn’t work after the switch?": "How can I get some help if something doesn’t work after the switch?",
	"How to map Buildings": "건물을 그리는 방법",
	"How to map Roads": "도로를 그리는 방법",
	"How will the switch from the current Tasking Manager (TM2) to TM3 happen?": "How will the switch from the current Tasking Manager (TM2) to TM3 happen?",
	"Humanitarian OpenStreetMap Team.": "Humanitarian OpenStreetMap Team.",
	"If checked, only users with the Validator role will be able to validate tasks in this project. If unchecked, anyone can validate or invalidate tasks.": "선택하면 유효성 검사자 역할을 맡은 사람만 이 프로젝트의 과업을 유효성 검사할 수 있습니다. 선택을 해제하면 누구나 과업을 유효성 검사할 수 있습니다.",
	"If checked, only users with the listed mapper experience level will be able to contribute to this project. If unchecked, anyone can contribute. Go to the Metadata panel to change the mapper experience level for this project.": "선택하면 목록에 있는 레벨에 해당하는 기여자들만 이 프로젝트에 기여할 수 있습니다. 선택을 해제하면 누구나 기여할 수 있습니다. 이 프로젝트의 난이도를 변경하려면 메타데이터 창으로 이동하세요.",
	"If checked, users must edit tasks at random for the initial editing stage (project managers and admins are exempt). ": "If checked, users must edit tasks at random for the initial editing stage (project managers and admins are exempt). ",
	"If you have never mapped before and would like to help, visit our Learn page to get started mapping in less than 30 minutes.": "만약 지도 제작 경험은 없지만 기여를 하고 싶다면, '배우기' 페이지를 보세요. 30분 내로 지도를 만드는 방법을 배울 수 있을 것입니다.",
	"If you want mappers to work on the highest priority areas first, draw one of more polygons within the project area.": "프로젝트의 참여자들이 중요 영역을 먼저 작업하도록 유도하고 싶다면, 프로젝트 영역 안에 다각형을 하나 이상 그리세요.",
	"If you want to upgrade to TM3, ": "If you want to upgrade to TM3, ",
	"Imagery": "이미지",
	"Import": "들여오기",
	"Import a GeoJSON, KML, OSM or zipped SHP file.": "Import a GeoJSON, KML, OSM or zipped SHP file.",
	"In order to make full use of the many features in the Tasking Manager, please use a desktop or laptop computer rather than a mobile device. If you would like to contribute on a mobile device, please use MapSwipe instead.": "Tasking Manager에 있는 많은 기능들을 전부 사용하고 싶다면, 핸드폰보다는 데스크톱이나 노트북을 사용하세요. 핸드폰으로 기여하고 싶다면, 대신 MapSwipe를 사용하세요.",
	"In order to start contributing, please": "In order to start contributing, please",
	"In this area": "이 영역 안",
	"Include Archived": "Include Archived",
	"Include archived projects": "보존된 프로젝트 포함",
	"Include draft projects": "프로젝트 초안 포함",
	"Instructions": "지시",
	"Instructions for the default locale": "기본 표시 언어로 작성된 지시",
	"Intermediate": "중수",
	"Intermediate mapper": "중수 기여자",
	"Introduction to Validation": "유효성 검사 소개",
	"Invalid project. Please select another project.": "유효하지 않은 프로젝트입니다. 다른 프로젝트를 선택해 주세요.",
	"Invalidate all tasks": "모든 과업을 '유효하지 않음'으로 표시",
	"Invalidated": "유효하지 않음",
	"Invalidating all the tasks failed for an unknown reason.": "알 수 없는 이유로 모든 과업을 '유효하지 않음'으로 표시하는 데 실패했습니다.",
	"Invalidating...": "'유효하지 않음'으로 표시하는 중...",
	"It is recommended to keep the size of the tasks small. Please review the size of the tasks and/or consider creating multiple projects.": "과업의 크기를 작게 유지하는 것을 권장합니다. 과업의 크기가 적절한지 검토해 보고, 프로젝트를 여러 개 만드는 것을 고려해 보세요.",
	"JOSM": "JOSM",
	"JOSM had a problem loading the project imagery.": "JOSM에는 프로젝트 이미지를 불러오는 데 문제가 있습니다.",
	"JOSM remote control did not respond. Do you have JOSM running and configured to be controlled remotely?": "JOSM 원격 조종이 응답하지 않습니다. JOSM을 켜서 원격 조종 설정을 하시겠습니까?",
	"Janet Chapman, Tanzania Development Trust": "Janet Chapman, Tanzania Development Trust",
	"Join coordinated humanitarian mapping projects by taking a task and mapping a part of the world in": "Join coordinated humanitarian mapping projects by taking a task and mapping a part of the world in",
	"Joined OSM": "오픈스트리트맵 가입일:",
	"Keep up the validation! We need experts like you to help!": "Keep up the validation! We need experts like you to help!",
	"Label mapping issues (optional)": "Label mapping issues (optional)",
	"Land use": "토지 이용",
	"Landuse": "토지 이용",
	"Larger": "확대",
	"Last Updated": "마지막 업데이트",
	"Last activity": "마지막 활동",
	"Last updated": "마지막 업데이트",
	"Last validation": "마지막 유효성 검사",
	"Layer name": "레이어 이름",
	"Learn": "배우기",
	"Learn How to Use the Tasking Manager": "Tasking Manager 사용법 배우기",
	"Learn more about": "더 많은 정보를 배우기",
	"Learn to Map": "지도를 만드는 법을 배우기",
	"Leave a comment": "댓글 남기기",
	"Legend": "범례",
	"Level": "난이도",
	"Licenses": "라이선스",
	"Loading...": "불러오는 중...",
	"Lock": "잠금",
	"Locked": "잠김",
	"Locked by": "잠근 사람:",
	"Locked by you": "내가 잠금",
	"Locked for mapping": "지도를 제작하기 위해 잠궈짐",
	"Locked for validation": "유효성 검사를 위해 잠금",
	"Login": "로그인",
	"Logout": "로그아웃",
	"Low": "낮음",
	"Made by the": "Made by the",
	"Manage issues": "Manage issues",
	"Manage licenses": "라이선스 관리",
	"Manage mapping-issue categories": "Manage mapping-issue categories",
	"Manually set the experience level of a user.": "사용자의 숙련도를 수동으로 설정합니다.",
	"Map": "지도 제작",
	"Map a Task for People in Need": "사람의 도움이 필요한 과업에 참여하기",
	"Map all tasks": "모든 과업을 '작업 완료'로 표시",
	"Map service URL": "지도 서비스의 URL",
	"Map service type": "지도 서비스의 유형",
	"Map view": "지도로 보기",
	"Mapped": "지도 제작 완료",
	"Mapper": "기여자",
	"Mapper Level": "기여 레벨",
	"Mapper level": "기여 레벨",
	"Mapper level required": "필요한 기여 레벨",
	"Mappers": "Mappers",
	"Mappers Online": "Mappers Online",
	"Mapping": "지도 제작",
	"Mapping all the tasks failed for an unknown reason.": "알 수 없는 이유로 모든 과업을 '작업 완료'로 표시하는 데 실패했습니다.",
	"Mapping difficulty": "작업 난이도",
	"Mapping level": "작업 수준",
	"Mapping, Validation and Invalidation": "지도 제작, 유효화, 무효화",
	"Mapping-issue Categories": "Mapping-issue Categories",
	"Mapping...": "작업하는 중...",
	"Mark all as Invalid": "전부 '유효하지 않음'으로 표시",
	"Mark all as Valid": "전부 '유효성 검사 완료'로 표시",
	"Mark as Invalid": "'유효하지 않음'으로 표시",
	"Mark as Valid": "'유효성 검사 완료'로 표시",
	"Marked as bad imagery": "'저품질 이미지'로 표시됨",
	"Marked as ready": "'준비됨'으로 표시됨",
	"Matt Gibb, Red Cross": "Matt Gibb, Red Cross",
	"Maximum number of tasks reached. If smaller tasks are required please make the Area of Interest smaller.": "과업의 개수가 최대치에 도달했습니다. 과업을 더 작게 쪼개야 한다면 관심 영역을 더 작게 설정하세요.",
	"Medium": "중간",
	"Message": "메시지",
	"Message all contributors": "모든 기여자들에게 메시지 보내기",
	"Messages": "메시지",
	"Messages - Inbox": "메시지 - 메일함",
	"Metadata": "메타데이터",
	"Metadata and tags are used to allow users to find projects to work on and group projects.": "메타데이터와 태그는 기여자들이 참여할 프로젝트와 그룹 프로젝트를 찾는 데 사용됩니다.",
	"Missing Maps Badges": "Missing Maps 배지",
	"N/A": "N/A",
	"Name": "이름",
	"Name of the project": "프로젝트명",
	"Navigate the results": "결과 보기",
	"New project": "새 프로젝트",
	"Newer": "더 최근으로",
	"Next": "다음",
	"No": "아니오",
	"No Area of Interest has been drawn.": "그려 놓은 관심 영역이 없습니다.",
	"No active projects.": "활동 중인 프로젝트가 없습니다.",
	"No activity (yet).": "활동이 (아직) 없습니다.",
	"No archived projects.": "보존된 프로젝트가 없습니다.",
	"No category found.": "No category found.",
	"No comments (yet).": "댓글이 (아직) 없습니다.",
	"No contributions (yet).": "기여가 (아직) 없습니다.",
	"No contributions to projects (yet).": "프로젝트 기여가 (아직) 없습니다.",
	"No draft projects.": "프로젝트 초안이 없습니다.",
	"No license found.": "찾아낸 라이선스가 없습니다.",
	"No messages": "No messages",
	"No project discussion yet": "아직 프로젝트 토론이 없음",
	"No projects found.": "찾아낸 프로젝트가 없습니다.",
	"Not a valid email address": "유효한 이메일 주소가 아님",
	"Note: follow this format for TMS URLs:": "참고: TMS URL에는 다음 포맷을 이용하세요:",
	"Noted Mapping Issues": "Noted Mapping Issues",
	"Nothing has happened yet.": "아직 아무것도 일어나지 않았습니다.",
	"Number of tasks mapped": "'지도 제작 완료'인 과업의 개수",
	"Number of tasks validated": "'유효성 검사 완료'인 과업의 개수",
	"OSM Wiki": "OSM Wiki",
	"OSM changeset(s) to advanced mapper": "(고수 기여자가 되기 위해) 앞으로 남은 오픈스트리트맵 바뀜집합 개수",
	"OSM changeset(s) to intermediate mapper": "(중수 기여자가 되기 위해) 앞으로 남은 오픈스트리트맵 바뀜집합 개수",
	"OSM changesets to advanced mapper": "고수 기여자가 되기 위해 앞으로 남은 오픈스트리트맵 바뀜집합 개수",
	"OSM edit history": "오픈스트리트맵 편집 역사",
	"OSM heat map": "오픈스트리트맵 히트맵",
	"OSM profile": "오픈스트리트맵 프로필",
	"OSMCha Filter Id": "OSMCha Filter Id",
	"Older": "더 예전으로",
	"Ongoing Disaster Mapping": "Ongoing Disaster Mapping",
	"Only mappers with experience level": "Only mappers with experience level",
	"Only one campaign tag is allowed.": "캠페인 태그는 하나만 사용할 수 있습니다.",
	"Only one organisation tag is allowed.": "단체 태그는 하나만 사용할 수 있습니다.",
	"Open Source": "오픈 소스",
	"OpenStreetMap Foundation": "OpenStreetMap Foundation",
	"OpenStreetMap is a community-driven project to create a free and editable map of the world. Before you can contribute to HOT or Missing Maps projects you will need to create an OpenStreetMap user account, which is what you will use to login to the Tasking Manager. If you are concerned about privacy you should select an OSM username that is not related to your real name or your other online activities.": "오픈스트리트맵은 자유롭고 편집 가능한 세계 지도를 만드는 프로젝트로, 공동체로 이루어져 프로젝트가 돌아갑니다. HOT나 Missing Maps 프로젝트에 기여하기 전에 먼저 오픈스트리트맵 계정이 필요합니다. 이 계정을 사용해서 Tasking Manager에 로그인합니다. 만약 개인 정보가 걱정된다면 실명이나 다른 온라인 활동에 사용하는 닉네임과는 연관성이 없는 닉네임을 사용하세요.",
	"OpenStreetMap is the community-driven free and editable map of the world, supported by the not-for-profit ": "OpenStreetMap is the community-driven free and editable map of the world, supported by the not-for-profit ",
	"Option 1:": "옵션 1:",
	"Option 2:": "옵션 2:",
	"Option 3:": "옵션 3:",
	"Option 4:": "옵션 4:",
	"Option 5:": "옵션 5:",
	"Optional id of a saved OSMCha filter to apply when viewing the project in OSMCha, if you desire custom filtering. Note that this replaces all standard filters. Example: 095e8b31-b3cb-4b36-a106-02826fb6a109 (for convenience, you can also paste an OSMCha URL here that uses a saved filter and the filter id will be extracted for you).": "Optional id of a saved OSMCha filter to apply when viewing the project in OSMCha, if you desire custom filtering. Note that this replaces all standard filters. Example: 095e8b31-b3cb-4b36-a106-02826fb6a109 (for convenience, you can also paste an OSMCha URL here that uses a saved filter and the filter id will be extracted for you).",
	"Options": "옵션",
	"Organisation": "단체",
	"Organisation Tag": "단체 태그",
	"Organization": "단체",
	"Other": "기타",
	"Other Users": "기타 사용자",
	"Other options": "기타 옵션",
	"Page Not Found": "페이지를 찾을 수 없음",
	"Participants": "참가자",
	"Per Task Instructions": "과업별 지시",
	"Permissions": "권한",
	"Plain text": "평문",
	"Please enter a valid username": "Please enter a valid username",
	"Please get started by creating a new OpenStreetMap account.": "새로운 오픈스트리트맵 계정을 만들어서 시작하세요.",
	"Please login first.": "먼저 로그인하세요.",
	"Please login to start validating.": "유효성 검사를 시작하려면 로그인하세요.",
	"Please make sure you only have one campaign tag.": "캠페인 태그는 반드시 하나만 사용해 주세요.",
	"Please make sure you only have one organisation tag.": "단체 태그는 반드시 하나만 사용해 주세요.",
	"Please make sure you only have one user.": "Please make sure you only have one user.",
	"Please provide a valid GeoJSON, KML or zipped Shapefile.": "유효한 GeoJSON이나, KML, 압축 Shapefile을 제공해 주세요.",
	"Please provide an email address to receive notifications about your mapping": "Please provide an email address to receive notifications about your mapping",
	"Potlatch 2": "Potlatch 2",
	"Preview": "미리보기",
	"Preview Task on OSM": "오픈스트리트맵으로 과업 미리보기",
	"Previous": "이전",
	"Priority": "우선 순위",
	"Priority area": "중요 영역",
	"Priority areas": "중요 영역",
	"Private": "비공개",
	"Private Project": "비공개 프로젝트",
	"Private means that only the given list of users below can access this project. Before a user name can be added to the Allowed Users list the user must first login to this installation of OSM Tasking Manager.": "비공개로 설정하면 아래 목록에 있는 사용자만 이 프로젝트에 접근할 수 있습니다. 사용자명을 '허락된 사용자 목록'에 추가하기 전에 해당 사용자는 먼저 오픈스트리트맵 Tasking Manager에 로그인해야 합니다.",
	"Progress": "진척도",
	"Project Cluster": "프로젝트 묶음",
	"Project Dashboard": "프로젝트 대시보드",
	"Project Manager": "프로젝트 관리자",
	"Project Questions and Comments": "프로젝트 질문과 답변",
	"Project could not be created. The exact reason could not be determined.": "프로젝트를 만들 수 없습니다. 정확한 이유를 적어야 합니다.",
	"Project dashboard": "프로젝트 대시보드",
	"Project grid could not be trimmed to the AOI.": "관심 영역에서 프로젝트 영역을 잘라낼 수 없습니다.",
	"Project has": "프로젝트",
	"Project name": "프로젝트명",
	"Project wide actions": "프로젝트의 전반적인 활동",
	"Projects": "프로젝트",
	"Projects can be created until right before the switch to TM3 happens. A project that was just created in TM2, but hasn’t been published, will automatically be available in TM3 as a draft right after the switch.": "Projects can be created until right before the switch to TM3 happens. A project that was just created in TM2, but hasn’t been published, will automatically be available in TM3 as a draft right after the switch.",
	"Published": "공개됨",
	"Put here anything that can be useful to users while taking a task. If you have added extra properties within the GeoJSON of the task, they can be referenced by surrounding them in curly braces. For eg. if you have a property called `import_url` in your GeoJSON, you can reference it like:": "Put here anything that can be useful to users while taking a task. If you have added extra properties within the GeoJSON of the task, they can be referenced by surrounding them in curly braces. For eg. if you have a property called `import_url` in your GeoJSON, you can reference it like:",
	"Questions and Comments": "질문과 답변",
	"Read more on the": "Read more on the",
	"Ready": "준비됨",
	"Ready to get mapping?": "지도를 만들 준비가 되었습니까?",
	"Receive automated validation messages": "자동 유효성 검사 메시지 받기",
	"Red Cross - Ayeyarwady Delta": "Red Cross - Ayeyarwady Delta",
	"Registered": "등록됨",
	"Report an issue (space to see options)": "Report an issue (space to see options)",
	"Require experience level INTERMEDIATE or ADVANCED": "Require experience level INTERMEDIATE or ADVANCED",
	"Require users to be validators": "Require users to be validators",
	"Required": "필요함",
	"Required license": "라이선스 필요",
	"Reselect tasks locked for mapping ": "지도를 제작하기 위해 잠긴 과업을 다시 선택",
	"Reselect tasks locked for validation ": "유효성 검사를 하기 위해 잠긴 과업을 다시 선택",
	"Resend validation email": "Resend validation email",
	"Reset": "초기화",
	"Reset Bad Imagery Tasks": "'저품질 이미지' 과업 초기화",
	"Reset all bad imagery tasks": "모든 '저품질 이미지' 과업을 초기화",
	"Reset all tasks": "모든 과업 초기화",
	"Reset all tasks in the project to ready to map, preserving history.": "작업할 준비가 된 모든 과업을 초기화시키고, 역사는 보존합니다.",
	"Reset tasks": "과업 초기화",
	"Resetting all the bad imagery tasks failed for an unknown reason.": "알 수 없는 이유로 모든 '저품질 이미지' 과업을 초기화하는 데 실패했습니다.",
	"Resetting...": "초기화하는 중...",
	"Return": "돌아가기",
	"Return to inbox": "메일함으로 돌아가기",
	"Return to project": "프로젝트로 돌아가기",
	"Review of the current list of mapping Projects.": "현재 지도 제작 프로젝트 목록을 검토합니다.",
	"Road mapping is the next most common type of mapping for HOT and MissingMaps does. Physically mapping roads is very easy, but deciding how to classifiy them is the real challenge. This video will give you basics of how to map roads using the iD editor.": "도로 그리기는 HOT and MissingMaps 프로젝트에서 두 번째로 일반적인 유형입니다. 물리적으로 도로를 그리는 건 정말 쉽지만, 도로를 분류하는 것은 정말 어렵습니다. 이 영상은 iD 편집기를 이용해 도로를 그리는 방법의 기초를 설명하는 영상입니다.",
	"Roads": "도로",
	"Role": "역할",
	"Russell Deffner, Humanitarian OpenStreetMap Team": "Russell Deffner, Humanitarian OpenStreetMap Team",
	"Save": "저장",
	"Save changes": "변경 내역 저장",
	"Save edits": "편집 내역 저장",
	"Search": "검색",
	"Search Users": "사용자 검색",
	"Search for username": "Search for username",
	"Search project description or project number": "프로젝트 설명이나 프로젝트 번호를 검색",
	"Seasoned mapper? Pick up one of our many projects and start contributing.": "노련한 기여자인가요? 많은 프로젝트 중 하나를 골라서 기여를 시작해 보세요.",
	"See the changesets in OSMCha for this area.": "See the changesets in OSMCha for this area.",
	"See the changesets in OSMCha for this project": "See the changesets in OSMCha for this project",
	"See the changesets in Overpass Turbo for this area.": "Overpass Turbo에서 이 영역의 바뀜집합들을 봅니다.",
	"See the changesets on the OSM website for this area.": "오픈스트리트맵 웹 사이트에서 이 영역의 바뀜집합들을 봅니다.",
	"Select a random task": "임의로 과업 하나를 선택",
	"Select a task by clicking on the map": "지도에서 클릭해 과업 하나를 선택",
	"Select another task": "또 다른 과업을 선택",
	"Select area by drawing a polygon": "다각형을 그려 영역을 선택",
	"Select by user below": "아래의 사용자로 선택",
	"Sending...": "보내는 중...",
	"Set mapper level": "기여 레벨을 설정",
	"Set role": "역할 설정",
	"Setting the level will help the mappers find suitable projects to work on. You can enforce the level required for mapping in the permissions section.": "레벨을 설정하면 기여자들이 참여하기에 적절한 프로젝트를 찾는 것을 도울 수 있습니다. 권한 창에서 지도 제작에 필요한 요구 레벨을 적용할 수 있습니다.",
	"Settings": "설정",
	"Short Description": "짧은 설명",
	"Short description": "짧은 설명",
	"Show advanced options": "고급 옵션 표시",
	"Show/hide menu": "메뉴 표시/숨김",
	"Sign Up for OpenStreetMap": "오픈스트리트맵에 회원가입",
	"Slack #tasking_manager_3 channel": "Slack #tasking_manager_3 channel",
	"Smaller": "축소",
	"Something went wrong when verifying your email.": "이메일을 확인하는 중 문제가 발생했습니다.",
	"Sort column": "열 정렬",
	"Split": "분할",
	"Split (point)": "분할(점)",
	"Split (polygon)": "분할(다각형)",
	"Split a specific area into smaller tasks by drawing an area or point:": "영역을 그리거나 점을 찍어서 특정 영역을 더 작은 과업으로 분할합니다.",
	"Sponsorship and Funding": "후원 및 자금 제공",
	"Square Grid": "정사각형 격자",
	"Start": "시작",
	"Start Editor": "편집기 실행",
	"Start Mapping": "지도 제작 시작",
	"Start Validating": "유효성 검사 시작",
	"Start mapping": "지도 제작 시작",
	"Stats": "통계",
	"Status": "상태",
	"Status:": "상태",
	"Step 1": "1단계",
	"Step 1: Define Area": "1단계: 영역을 지정",
	"Step 2": "2단계",
	"Step 2: Choose Tasks Type": "2단계: 과업의 유형을 선택",
	"Step 3": "3단계",
	"Step 3: Set Task Sizes": "3단계: 과업의 크기를 설정",
	"Step 4": "4단계",
	"Step 4: Trim Project": "4단계: 프로젝트를 잘라내기",
	"Step 5": "5단계",
	"Step 5: Review": "5단계: 검토",
	"Stop Validating": "유효성 검사 중단",
	"Stop using JOSM": "Stop using JOSM",
	"Subject": "대상",
	"TM3 introduces an enhanced backend which supports many new features, but doesn’t allow to run TM2 from the same database. Therefore the switch from TM2 to TM3 will involve a “hard cutover”, meaning that once TM3 is activated at tasks.hotosm.org, the TM2 platform will be turned off and become inaccessible. All projects from TM2 will automatically be ported to TM3 and mappers will be able to continue mapping in TM3 from where they left in TM2.": "TM3 introduces an enhanced backend which supports many new features, but doesn’t allow to run TM2 from the same database. Therefore the switch from TM2 to TM3 will involve a “hard cutover”, meaning that once TM3 is activated at tasks.hotosm.org, the TM2 platform will be turned off and become inaccessible. All projects from TM2 will automatically be ported to TM3 and mappers will be able to continue mapping in TM3 from where they left in TM2.",
	"Tanzania Development Trust": "Tanzania Development Trust",
	"Tanzania has a high incidence of extreme poverty, early marriage and Gender Based Violence. NGOs on the ground need better road and residential area data to facilitate their outreach work. Community mappers from a HOT microgrant, together with YouthMappers from the Institute of Rural Development Planning will map employment opportunities as part of a project to reduce youth vulnerability starting on 26th August. This base map will assist with this field mapping.": "Tanzania has a high incidence of extreme poverty, early marriage and Gender Based Violence. NGOs on the ground need better road and residential area data to facilitate their outreach work. Community mappers from a HOT microgrant, together with YouthMappers from the Institute of Rural Development Planning will map employment opportunities as part of a project to reduce youth vulnerability starting on 26th August. This base map will assist with this field mapping.",
	"Task": "Task",
	"Task Link": "과업 링크",
	"Task automatically unlocked for mapping": "지도를 제작하기 위해 자동으로 잠금 해제된 과업",
	"Task automatically unlocked for validation": "유효성 검사를 위해 자동으로 잠금 해제된 과업",
	"Task could not be split": "과업을 분할할 수 없음",
	"Task invalidated": "유효하지 않은 과업",
	"Task invalidation": "과업을 무효함으로 표시",
	"Task is not splittable": "분할할 수 없는 과업입니다.",
	"Task locked for mapping": "지도를 제작하기 위해 잠긴 과업",
	"Task locked for validation": "유효성 검사를 위해 잠긴 과업",
	"Task mapped": "지도 제작이 완료된 과업",
	"Task mapping": "지도 제작 중인 과업",
	"Task marked as bad imagery": "'저품질 이미지'로 표시된 과업",
	"Task marked as ready": "'준비됨'으로 표시된 과업",
	"Task reset": "과업 초기화",
	"Task split": "과업 분할",
	"Task validated": "유효성 검사가 완료된 과업",
	"Task validation": "과업을 유효함으로 표시",
	"Tasks": "과업",
	"Tasks Mapped": "지도 제작이 완료된 과업",
	"Tasks Validated": "유효성 검사가 완료된 과업",
	"Tasks as": "과업의 상태:",
	"Tasks must be randomly selected": "Tasks must be randomly selected",
	"Thank you for verifying your email.": "이메일을 확인해 주셔서 감사합니다.",
	"The AOI contains geometries which are not polygons or multipolygons": "관심 영역에 다각형도, 다중 다각형도 아닌 기하학적 구조가 포함되어 있습니다.",
	"The AOI contains self intersections": "관심 영역에 스스로 교차하는 점이 포함되어 있습니다.",
	"The Area of Interest contains self intersections.": "관심 영역에 스스로 교차하는 점이 포함되어 있습니다.",
	"The Project could not be created. This may be because the combined data size of the AOI and the grid is too large to send to the server. Try again with a smaller AOI or fewer tasks.": "프로젝트를 만들 수 없습니다. 관심 영역과 해당 그리드를 결합한 데이터의 크기가 너무 커서 서버로 전송할 수 없기 때문인 것 같습니다. 더 작은 관심 영역을 사용하거나 과업을 더 적게 선택해서 다시 시도해 주세요.",
	"The Project could not be trimmed. This may be because the combined data size of the AOI and the grid is too large to send to the server. Try again with a smaller AOI or fewer tasks.": "프로젝트를 잘라낼 수 없습니다. 관심 영역과 해당 그리드를 결합한 데이터의 크기가 너무 커서 서버로 전송할 수 없기 때문인 것 같습니다. 더 작은 관심 영역을 사용하거나 과업을 더 적게 선택해서 다시 시도해 주세요.",
	"The Project trim timed out.  Try again with a smaller AOI or fewer tasks.": "프로젝트 잘라내기 시간이 초과되었습니다. 더 작은 관심 영역을 사용하거나 과업을 더 적게 선택해서 다시 시도해 주세요.",
	"The Red Cross is mapping the Ayeyarwady Delta area in Myanmar as part of a multi-year mapping and data readiness activity to better understand where critical infrastructure and roads are to inform decision making during potential disasters. As recently as 2008 a cyclone killed at least 77,000 people with over 55,900 missing, and left about 2.5 million homeless.": "The Red Cross is mapping the Ayeyarwady Delta area in Myanmar as part of a multi-year mapping and data readiness activity to better understand where critical infrastructure and roads are to inform decision making during potential disasters. As recently as 2008 a cyclone killed at least 77,000 people with over 55,900 missing, and left about 2.5 million homeless.",
	"The Tasking Manager is Open Source software. Please feel free to report issues and contribute.": "Tasking Manager는 오픈 소스 소프트웨어입니다. 자유롭게 문제를 보고하고 기여해 주세요.",
	"The Tasking Manager is a mapping tool designed and built for the Humanitarian OpenStreetMap Team's collaborative mapping process in OpenStreetMap. The purpose of the tool is to divide up a mapping project into smaller tasks that can be completed rapidly with many people working on the same overall area. It shows which areas need to be mapped and which areas need the mapping validated.": "Tasking Manager는 인도주의 오픈스트리트맵 팀이 오픈스트리트맵에서 진행하는 협동 작업을 위해 고안된 지도 제작 도구입니다. 지도 제작 프로젝트를 작은 과업으로 쪼개고, 많은 사람들이 모여 과업을 하나씩 진행해 전체 프로젝트를 빠르게 끝내는 것이 이 도구의 목적입니다. Tasking Manager로 지도 제작이 필요한 영역과 유효성 검사가 필요한 영역을 볼 수 있습니다.",
	"The Tasking Manager is the tool / website you are using right now. Its main purpose is to divide up large areas that need mapping into small, easy to map Tasks. It organizes the small Tasks into a larger group called a Project. It provides a user interface to find a Project and then Check-Out and Check-In the small Tasks so you can map them in OpenStreetMap using one of the standard OpenStreetMap editors. Learning how to actually map is shown in the videos below.": "Tasking Manager는 지금 당장 이용할 수 있는 도구/웹 사이트입니다. 지도 제작이 필요한 영역을 작게 쪼개서 작업을 용이하게 해 주는 것이 Tasking Manager의 주 목적입니다. Tasking Manager는 작은 과업들을 프로젝트라는 그룹으로 모읍니다. Tasking Manager는 프로젝트를 찾아 과업을 선택할 수 있도록 사용자 인터페이스를 제공하고 있으며, 과업을 선택하고 나서 일반적인 오픈스트리트맵 편집기 중 하나를 이용해 오픈스트리트맵에서 지도를 제작할 수 있습니다. 아래 영상을 통해 실제로 지도 제작을 어떻게 하는지 배울 수 있습니다.",
	"The Tasking Manager was designed and built for the": "Tasking Manager의 제작자:",
	"The application code is available on GitHub.": "앱 코드는 깃허브에서 볼 수 있습니다.",
	"The code and community around Tasking Manager v2 will still exist. If you have questions about the older version, reach out via the ": "The code and community around Tasking Manager v2 will still exist. If you have questions about the older version, reach out via the ",
	"The list of elements we ask you to map": "작업할 요소 목록",
	"The list of entities to map.": "작업할 항목을 나열한 목록입니다.",
	"The project was deleted successfully.": "프로젝트가 성공적으로 삭제되었습니다.",
	"The project was not deleted successfully. This project might have some contributions.": "프로젝트가 성공적으로 삭제되지 않았습니다. 이 프로젝트에는 기여분이 있는 것 같습니다.",
	"The project was not transfered successfully.": "The project was not transfered successfully.",
	"The project was transfered successfully.": "The project was transfered successfully.",
	"The selected task could not be locked.": "선택한 과업을 잠글 수 없습니다.",
	"The selected task is not in a state that allows mapping.": "선택한 과업은 지도 제작이 가능한 상태가 아닙니다.",
	"The selected task is not in a state that allows validation.": "선택한 과업은 유효성 검사가 가능한 상태가 아닙니다.",
	"The selected task status could not be undone.": "선택한 과업의 상태를 되돌릴 수 없습니다.",
	"The selected user needs to be project manager or administratror role assigned": "The selected user needs to be project manager or administratror role assigned",
	"The size of each task is approximately": "각 과업의 대략적인 크기:",
	"The task could not be locked for mapping.": "지도를 제작하기 위해 과업을 잠글 수 없습니다.",
	"The task could not be locked for validation.": "유효성 검사를 위해 과업을 잠글 수 없습니다.",
	"The task expired and was automatically unlocked.": "과업이 만료되어서 자동으로 잠금 해제되었습니다.",
	"The tasks could not be locked.": "과업을 잠글 수 없습니다.",
	"The tasks were invalidated successfully.": "과업을 성공적으로 '유효하지 않음'으로 표시했습니다.",
	"The tasks were mapped successfully.": "과업을 성공적으로 '지도 제작 완료'으로 표시했습니다.",
	"The tasks were marked validated successfully.": "과업을 성공적으로 '유효성 검사 완료'로 표시했습니다.",
	"The tasks were reset successfully.": "과업을 성공적으로 초기화했습니다.",
	"There are no tasks currently available for mapping.": "현재 지도 제작에 참여할 수 있는 과업이 없습니다.",
	"There are no tasks currently available for validation.": "현재 유효성 검사를 할 수 있는 과업이 없습니다.",
	"There was a problem unlocking the task.": "과업을 잠금 해제하는 중 문제가 발생했습니다.",
	"There was a problem unlocking the tasks.": "과업을 잠금 해제하는 중 문제가 발생했습니다.",
	"There was an error retrieving the task from the server.": "서버에서 과업을 검색하는 중 오류가 발생했습니다.",
	"There was an error updating your project. Please try again.": "프로젝트를 업데이트하는 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주세요.",
	"This approach allows the distribution of tasks to many individual mappers in the context of emergency or other humanitarian mapping scenario. It also allows monitoring of the overall project progress and helps improve the consistency of the mapping (e.g., elements to cover, specific tags to use, etc.).": "이 접근법으로 긴급 상황이나 기타 인도주의 작업 시나리오에 따라서 과업을 다수의 개별 기여자들에게 분배할 수 있습니다. 전반적인 프로젝트 진척도를 모니터링하고 지도 제작의 일관성을 유지(작업할 지물의 선정, 구체적으로 사용할 태그 등)할 수도 있습니다.",
	"This cannot be undone.": "이는 되돌릴 수 없습니다.",
	"This message is not translated to the selected language of the user, so you may want to include your own translations.": "이 메시지는 사용자가 선택한 언어로 번역되지 않습니다. 아마 번역을 직접 추가하고 싶어할 수도 있습니다.",
	"This task is available for mapping.": "지도 제작에 참여할 수 있는 과업입니다.",
	"This task is available for validation.": "유효성 검사를 할 수 있는 과업입니다.",
	"This will clone all descriptions, instructions, metadata etc. The Area of Interest, the tasks and the priority areas will not be cloned. You will have to redraw/import these. Your newly cloned project will be in draft status.": "이 작업은 모든 설명, 지시문, 메타데이터 등을 복제합니다. 관심 영역, 과업, 중요 영역은 복제되지 않습니다. 복제되지 않는 항목은 다시 그리거나 들여와야 합니다. 새로 복제한 프로젝트는 초안 상태로 설정합니다.",
	"This will mark all bad imagery tasks as ready. Please use this only if you are sure of what you are doing.": "이 작업은 모든 '저품질 이미지' 과업을 '준비됨'으로 표시합니다. 무슨 작업을 하고 있는지 확실히 알고 있을 때에만 이 기능을 사용하세요.",
	"This will mark all tasks (except bad imagery tasks) as mapped. Please use this only if you are sure of what you are doing.": "이 작업은 모든 과업('저품질 이미지' 과업 포함)을 '지도 제작 완료'로 표시합니다. 지금 본인이 무슨 작업을 하고 있는지 확실히 알고 있을 때에만 이 기능을 사용하세요.",
	"This will mark all tasks (except bad imagery) as valid. Please use this only if you are sure of what you are doing.": "이 작업은 모든 과업을 무슨 작업을 하고 있는지 확실히 알고 있을 때에만 이 기능을 사용하세요.",
	"This will mark all tasks (except non completed and bad imagery tasks) as invalid. Please use this only if you are sure of what you are doing.": "이 작업은 모든 과업(아직 끝나지 않은 과업과 '저품질 이미지' 과업 포함)을 '유효하지 않음'으로 표시합니다. 무슨 작업을 하고 있는지 확실히 알고 있을 때에만 이 기능을 사용하세요.",
	"This will reset all tasks to ready to map (preserving existing history). Please use this only if you are sure of what you are doing.": "이 작업은 모든 과업을 '준비됨'으로 표시합니다(기존 역사는 보존). 무슨 작업을 하고 있는지 확실히 알고 있을 때에만 이 기능을 사용하세요.",
	"This will send a Tasking Manager message to every contributor of the current project. Please use this feature carefully.": "이 작업은 현재 프로젝트에 참여한 모든 기여자에게 Tasking Manager 메시지를 보냅니다. 이 기능은 신중히 사용하세요.",
	"Time Spent Mapping (on this instance)": "Time Spent Mapping (on this instance)",
	"Tip": "팁",
	"Toggle the Area of Interest of existing projects": "기존 프로젝트의 관심 영역 끄기/켜기",
	"Total Mappers": "Total Mappers",
	"Total OSM changesets": "- 전체 오픈스트리트맵 바뀜집합 개수",
	"Total number of users:": "전체 사용자 수:",
	"Transfer": "Transfer",
	"Transfer project": "Transfer project",
	"Trim": "잘라내기",
	"Trim failed with unexpected error status.": "예상치 못한 오류 상태로 잘라내기 작업이 실패했습니다.",
	"Trim the task grid to the Area of Interest (optional). You can keep task squares complete, or clip them to the AOI. This could take some time.": "과업 격자를 관심 영역으로 잘라냅니다(선택). 과업을 그대로 유지하거나, 관심 영역으로 지정할 수 있습니다. 이 작업에는 시간이 걸립니다.",
	"Trimming in progress": "잘라내는 중",
	"Type a message": "메시지 입력",
	"Type a username": "사용자명 입력",
	"Type(s) of mapping": "지도에 넣을 대상 입력(복수 입력 가능)",
	"URL to service": "서비스 URL",
	"Un-Mark": "표시 해제",
	"Unarchive": "Unarchive",
	"Urgent": "긴급",
	"Use this if for some reason you need to map, validate or invalidate all tasks in this project in a single step.": "이 프로젝트의 모든 과업을 단번에 '지도 제작 완료'나 '유효성 검사 완료', '유효하지 않음'으로 설정하려면 이 기능을 사용하세요.",
	"User": "사용자",
	"User Profile": "사용자 프로필",
	"User list": "사용자 목록",
	"Username": "사용자명",
	"Users": "사용자",
	"Validate": "유효성 검사",
	"Validate a Random Task": "임의로 과업 하나를 유효성 검사",
	"Validate all tasks": "모든 과업을 '유효성 검사 완료'로 표시",
	"Validated": "유효성 검사 완료",
	"Validating...": "유효성 검사 중...",
	"Validation": "유효함으로 표시",
	"Validation is a second set of eyes reviewing initial mapping. This is usually done by experienced OSM mappers and consists of reviewing the mapping for completeness (something anyone can do) and using various tools to make sure the mapping does not have any technical mistakes, buildings sharing a wall with a road for example. This video (in English with mult-language subtitles) will take you through the basics of validating mapping for HOT projects.": "유효성 검사는 지도 제작이 한 번 완료된 과업을 검토하는 두 번째 눈입니다. 유효성 검사는 보통 숙련된 오픈스트리트맵 기여자가 맡으며, 작업의 완전성을 검토하는 작업(누구나 할 수 있는 작업)과, 다양한 도구를 이용해 과업에 실수가 없는지, 건물과 도로가 같은 선을 공유하는지 등을 검토하는 작업으로 이루어집니다. 이 영상(영어 더빙 + 기타 언어 자막)을 시청해서 HOT 프로젝트의 과업을 유효성 검사하는 방법의 기초를 익히세요.",
	"Validator": "유효성 검사자",
	"Validator role required": "필요한 유효성 검사자 역할",
	"Validators": "Validators",
	"Videos have also been created:": "Videos have also been created:",
	"View OSM changesets": "오픈스트리트맵 바뀜집합 보기",
	"View in OSMCha": "View in OSMCha",
	"View in Overpass Turbo": "Overpass Turbo로 보기",
	"View the projects that you have created": "생성한 프로젝트 보기",
	"Visit about": "'정보'로 이동",
	"Visit homepage": "홈페이지로 이동",
	"Visit learn": "'배우기'로 이동",
	"Want to become a sponsor? Contact us to learn how.": "스폰서가 되고 싶으신가요? 연락해 주세요.",
	"Warning": "경고",
	"Waterways": "수로",
	"What happens to my TM2 projects? Will they be available in TM3?": "What happens to my TM2 projects? Will they be available in TM3?",
	"What happens to projects that I created on the test TM3 instance?": "What happens to projects that I created on the test TM3 instance?",
	"What if I run my own TM2?": "What if I run my own TM2?",
	"What is Tasking Manager 3 (TM3)?": "What is Tasking Manager 3 (TM3)?",
	"When": "일시",
	"When should project manager stop creating new projects in TM2?": "When should project manager stop creating new projects in TM2?",
	"When will TM3 be launched?": "When will TM3 be launched?",
	"Where can I learn more about how TM3 works?": "Where can I learn more about how TM3 works?",
	"Will there be any downtime during the transition?": "Will there be any downtime during the transition?",
	"With our disaster mapping program, what we are trying to provide is a common operating picture for the first responders, aid organizations, governments and the affected people to make informed decisions. When all parties are working with the same information, the better situated the community is for quick and effective recovery.": "With our disaster mapping program, what we are trying to provide is a common operating picture for the first responders, aid organizations, governments and the affected people to make informed decisions. When all parties are working with the same information, the better situated the community is for quick and effective recovery.",
	"With the invaluable support of:": "협력 단체:",
	"Yes": "예",
	"Yes, all projects created in TM2 will automatically be transferred to TM3, including all data and current progress on each task.": "Yes, all projects created in TM2 will automatically be transferred to TM3, including all data and current progress on each task.",
	"Yes, there might be up to one hour when both TM2 and TM3 will not be accessible. This will happen during late afternoon Pacific time / night European time, hoping to minimize any potential disruption.": "Yes, there might be up to one hour when both TM2 and TM3 will not be accessible. This will happen during late afternoon Pacific time / night European time, hoping to minimize any potential disruption.",
	"You can not comment": "You can not comment",
	"You can only delete projects with no contributions.": "기여분이 없는 프로젝트만 삭제할 수 있습니다.",
	"You can report any issue at": "You can report any issue at",
	"You can use Markdown. (HTML is not allowed)": "마크다운 문법을 사용할 수 있습니다(HTML은 사용 불가).",
	"You cannot select tasks for mapping because you already have task(s) locked.": "이미 과업 하나(또는 그 이상)를 잠궈 놓았기 때문에 지도 제작에 참여할 과업을 선택할 수 없습니다.",
	"You cannot select tasks for mapping on this project because you do not have the required mapper experience level.": "요구 기여 레벨에 미치지 못하기 때문에 지도 제작에 참여할 과업을 선택할 수 없습니다.",
	"You cannot select tasks for validation on this project because you do not have the Validator role.": "유효성 검사자 역할을 맡고 있지 않기 때문에 이 프로젝트에서 유효성 검사를 할 과업을 선택할 수 없습니다.",
	"You do not have the required Validator role for validation on this project.": "이 프로젝트에서 유효성 검사를 하려면 필요한 유효성 검사자 역할을 맡고 있지 않습니다.",
	"You have unread messages.": "읽지 않은 메시지가 없습니다.",
	"You must randomly select tasks": "You must randomly select tasks",
	"You need at least one mapping editor.": "You need at least one mapping editor.",
	"You need at least one validation editor.": "You need at least one validation editor.",
	"You need to accept the license before continuing.": "계속하기 전에 라이선스에 동의해야 합니다.",
	"You need to add at least one allowed user to a private project.": "비공개 프로젝트에 접근할 수 있는 사용자를 적어도 한 명 이상 추가해야 합니다.",
	"You're an advanced mapper! Next,": "You're an advanced mapper! Next,",
	"You're on your way to becoming an advanced mapper!": "You're on your way to becoming an advanced mapper!",
	"You're on your way to becoming an intermediate mapper!": "You're on your way to becoming an intermediate mapper!",
	"You're over halfway to becoming an advanced mapper!": "You're over halfway to becoming an advanced mapper!",
	"You're over halfway to becoming an intermediate mapper!": "You're over halfway to becoming an intermediate mapper!",
	"You've almost reached advanced mapper!": "You've almost reached advanced mapper!",
	"You've almost reached intermediate mapper!": "You've almost reached intermediate mapper!",
	"You've made intermediate mapper, keep it up! ": "You've made intermediate mapper, keep it up! ",
	"Your ID is the part after https://www.linkedin.com/in/....": "Your ID is the part after https://www.linkedin.com/in/....",
	"Your profile": "프로필",
	"Your project has been updated successfully.": "프로젝트가 성공적으로 업데이트되었습니다.",
	"Your project was created successfully.": "프로젝트가 성공적으로 만들어졌습니다.",
	"and support these communities in need.": "and support these communities in need.",
	"are locked for validation.": "은/는 유효성 검사를 위해 잠긴 영역입니다.",
	"are missing.": "가 누락되었습니다.",
	"characters remaining": "남아 있는 문자",
	"choose default locale": "기본 표시 언어 선택",
	"choose from existing tags or create a new one": "기존 태그에서 선택하거나 새 태그 만들기",
	"choose locale": "언어 선택",
	"choose mapping level": "작업 수준 선택",
	"choose results view": "결과 표시법 선택",
	"get started with the README": "get started with the README",
	"iD Editor": "iD Editor",
	"is missing.": "이/가 누락되었습니다.",
	"learn how to validate!": "learn how to validate!",
	"local OSM community": "local OSM community",
	"login first": "login first",
	"mapper": "mapper",
	"no license": "라이선스 없음",
	"or higher can map": "이상의 기여자만 참여 가능",
	"or join us on the ": "or join us on the ",
	"priority area drawing tools": "중요 영역 그리기 도구",
	"priority areas": "중요 영역",
	"read more in the what is new section.": "새로운 부분에 대해 더 알아봅니다.",
	"tasks.": "과업입니다.",
	"this task as a gpx file to see its boundary.": "경계를 보기 위한 GPX 파일로서의 과업입니다.",
	"to continue": "to continue",
	"to continue mapping": "to continue mapping",
	"to continue validation": "to continue validation",
	"will be deleted right before launch. All data will be replaced with existing TM2 projects as soon as the switch happens.": "will be deleted right before launch. All data will be replaced with existing TM2 projects as soon as the switch happens.",
	"with any questions.": "with any questions."
}
